# OGFT05: New Post

New Post Feature - Käyttäjä pääsee kirjoittamaan uutta artikkelia foorumille.

| | |
|:-:|:-:|
| Ominaisuus ID |OGFT05 |
| Osajärjestelmä, mihin ominaisuus liittyy | Käyttäjätoiminnot |
| Ominaisuuden vastuuhenkilö | - |
| Status | Keskeneräinen |

### Kuvaus

Käyttäjä pääsee kirjoittamaan uutta artikkelia klikkaamalla New Post sivun oikeast yläkulmasta. Käyttäjä kirjoittaa artikkelilleen haluamansa otsikon, kuvauksen artikkelista, artikkelin sisällön markdown muodossa sekä voi antaa artikkelille aihesanoja. Artikkelin hän julkaisee painamalla Publish Article -painiketta.


### Ominaisuuteen liittyvät rajaukset, vaatimukset käyttötapaukset

*Kerätään tähän kaikki oleelliset asiat, jotka liittyvät ominaisuuden määrittelyyn tai osaltaan määrittävät sitä*

| | |
|:-:|:-:|
| [Use Case 1](FT1-kayttotapaus.md) | |
| [Use Case 2](FT2-kayttotapaus.md) | |
| [Vaatimus ReqID]() |  | 
| [Vaatimus ReqID]() |  | 
| [Vaatimus ReqID]() |  | 

### Alustavat käyttäjätarinat (User Storys)

*Kirjataan User Storyt alustavasti tähän*

* Käyttäjän haluan, että voin.....
* Ylläpitäjänä haluan, että voin.....

**Nämä kannattaa siirtää pian issue kuvauksiksi*

esim. #8 #2


### Käyttöliittymänäkymä/mock 

> Tähän kannattaa liittää tarvittaessa kuvausta kuvan/mockup-näkymän muodossa. 
Se helpottaa ymmärtämään tarvittaessa oleellisesti ominaisuutta/toiminnallisuutta

```plantuml
salt
{
  Just plain text
  [This is my button]
  ()  Unchecked radio
  (X) Checked radio
  []  Unchecked box
  [X] Checked box
  "Enter text here   "
  ^This is a droplist^
}
```


### Testaus / mahdolliset hyväksyntä kriteerit 

*Kirjataan muutamia huomiota testauksen kannalta*

| Testitapaus  | Testin lähde  | Kuka vastaa  |
|:-: | :-:|:-:|
| [Hyväksyntätesti 1](pohjat/pohja-hyvaksyntatesti.md)  | vaatimus id?   |   |
| [Hyväksyntätesti 2](pohjat/pohja-hyvaksyntatesti.md)  | vaatimus id?   |   |
| [Hyväksyntätesti 3](pohjat/pohja-hyvaksyntatesti.md)  | vaatimus id?   |   |
| [Hyväksyntätesti 4](pohjat/pohja-hyvaksyntatesti.md)  | vaatimus id?   |   |
| | |





